<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://data.istex.fr/ontology/istex#"
     xml:base="https://data.istex.fr/ontology/istex"
     xmlns:schema="http://schema.org/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:wot="http://xmlns.com/wot/0.1/"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o-20130430"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Ontologie du projet Istex pour le triple store Triplex</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">v 1.6 30-01-2018 Ajout de la propriété istex:tool

v 1.9 17-12-2018 Ajout de la propriété istex:eISBN

v 1.8 11-10-2018 Ajout de la propriété istex:publicationTitle
Suppression de la propriété istex:bookTitle
Suppression de la propriété istex:databaseTitle
Suppression de la propriété istex:journalTitle
Suppression de la propriété istex:referenceWorksTitle
Suppression de la propriété istex:seriesTitle

v 1.7 21-09-2018 Ajout de la propriété istex:bookTitle
Ajout de la propriété istex:databaseTitle
Ajout de la propriété istex:journalTitle
Ajout de la propriété istex:referenceWorksTitle
Ajout de la propriété istex:seriesTitle

v 1.6 22-05-2018 Ajout de la propriété istex:analysisType
Ajout de la propriété istex:addresseeWork

v 1.5 22-12-2017 Ajout de la propriété istex:subjectScopus
Ajout de la classe istex:ScopusConcept

v 1.4 16-10-2017 Ajout de la propriété istex:identityProvider
Suppression de istex:catalog
Suppression de istex:SoftwareApplication
Ajout commentaires niveau Classe et Object Properties
Ajout de la classe istex:NamedEntityConcept
Ajout de la classe istex:EnrichmentProcessConcept
Ajout de l'object property istex:enrichmentProcess

V 1.3 22-09-2017 Ajout de la propriété istex:accessURL
Ajout de la propriété istex:subjectLabel
Ajout de la propriété istex:catalog
Ajout de la Classe istex:SoftwareApplication + ajout range à istex:enrichmentType et istex:constraint
Ajout de la Classe istex:PublisherConcept
Suppression domaine istex:query + ajout range xsd:anyURI au lieu de rdfs:literal

V 1.2 22-06-2017 Changement uri pour passer à https://data.istex.fr/ontology/istex
Ajouté la propriété istex:query
Ajouté les propriétés  schema:endDate et schema:startDate ainsi que la classe dct:PeriodOfTime et la propriété dct:temporal pour décrire la période de couverture des lots de chargement
Ajouté la propriété istex:affiliation (existe dans MODS XML mais pas dans MODS OWL)
Ajouté la propriété quantityOfItems pour décrire le nombre de titres présents dans chaque corpus ISTEX

V 1.1 12-04-2017 Ajout de la classe dcterms:LinguisticSystem - les valeurs de dcterms:language sont des instances de la classe LinguisticSystem

V 1.0 11-04-2017 Première version de l&apos;ontologie basée sur bibo, skos et prov-o</rdfs:comment>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/language -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/requires -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/requires"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/type -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Recommended best practice is to use a controlled vocabulary such as the DCMI Type Vocabulary [DCMITYPE]. To describe the file format, physical medium, or dimensions of the resource, use the Format element. The nature or genre of the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#contentType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#contentType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#ContentTypeConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Type de contenus répertoriés dans les documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:contentType</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#enrichmentProcess -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#enrichmentProcess">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#EnrichmentProcessConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Processus de fabrication des enrichissements</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:enrichmentProcess</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#extractedEntity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#extractedEntity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Entité nommée extraite du plein texte des document ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:extractedEntity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#extractedGeog -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#extractedGeog">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#extractedEntity"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#GeographicConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Entité géographique physique extraite du plein texte des documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:extractedGeog</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#extractedOrganization -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#extractedOrganization">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#extractedEntity"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#OrganizationConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Entité organisationnelle extraite du plein texte des documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:extractedOrganization</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#extractedPlace -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#extractedPlace">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#extractedEntity"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#PlaceConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Entité géographique administrative extraite du plein texte des documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:extractedPlace</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#publicationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#publicationType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#PublicationTypeConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Type de publication catégorisé dans les documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:publicationType</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#subjectInist -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#subjectInist">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#InistConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique la ou les catégorie(s) Inist du document</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:subjectInist</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#subjectScienceMetrix -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#subjectScienceMetrix">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#ScienceMetrixConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique la ou les catégorie(s) Science Metrix du document</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:subjectScienceMetrix</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#subjectWos -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#subjectWos">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#WosConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique la ou les catégorie(s) Web of Science du document</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:subjectWos</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    
    
     <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#subjectScopus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#subjectScopus">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#ScopusConcept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique la ou les catégorie(s) Scopus du document</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:subjectScopus</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    

    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/ontology/bibo/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/ontology/bibo/identifier">
        <rdfs:label>bibo:identifier</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/endDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/endDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">The end date and time of the item (in ISO 8601 date format).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">schema:endDate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/startDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/startDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">The start date and time of the item (in ISO 8601 date format).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">schema:startDate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#accessURL -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#accessURL">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Lien direct vers le document en format PDF</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:accessURL</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    
    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#addresseeWork -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#accessURL">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Organisme pour lequel est constitué le corpus</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:addresseeWork</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#affiliation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#affiliation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit une affiliation d'un ou de plusieurs auteurs (physique ou moral) du document.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:affiliation</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    
    
    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#analysisType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#analysisType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Type d’analyse réalisée sur le corpus par le destinataire</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:analysisType</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    
    
    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#constraint -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#constraint">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#EnrichmentProcessConcept"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Les contraintes d&apos;utilisation du processus d&apos;enrichissement</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:constraint</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    
     <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#eISBN -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#eISBN">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Identifiant eISBN de l&apos;objet documentaire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:eISBN</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#enrichmentType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#enrichmentType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#EnrichmentProcessConcept"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le type d&apos;enrichissement créé.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:enrichmentType</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    
    
     <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex:identityProvider -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#identityProvider">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le nom du fournisseur d&apos;identité pour le jeu organization-list</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:identityProvider</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#idIstex -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#idIstex">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Identifiant Istex de l&apos;objet documentaire.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:idIstex</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    
    
    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#publicationTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#publicationTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ontology/bibo/Document"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le titre du périodique hébergeant le document</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:publicationTitle</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    

    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#quantityOfItems -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#quantityOfItems">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le nombre de titres bibliographiques par corpus ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:quantityOfItems</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    

    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#query -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#query">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique la requête (API) à réaliser pour accéder aux documents indexés par le concept décrit. Cette API permet de récupérer les documents et le nombre de documents. Préfixer la requête avec &quot;https://api.istex.fr/document/?q=&quot; pour activer l&apos;API.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>istex:query</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
   
   <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#tool -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#tool">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique le nom de l'outil utilisé dans les processus d'enrichissement d'ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label>istex:tool</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>

    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/LinguisticSystem -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/LinguisticSystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A system of signs, symbols, sounds, gestures, or rules used in communication.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dcterms:LinguisticSystem</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/Location -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Location">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial region or named place.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dcterms:Location</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An interval of time that is named or defined by its start and end dates.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dcterms:PeriodOfTime</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ontology/bibo/Document -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/ontology/bibo/Document">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/language"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/LinguisticSystem"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/type"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://data.istex.fr/ontology/istex#ContentTypeConcept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label>bibo:document</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#ContentTypeConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#ContentTypeConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des types de contenus représentés dans les documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:ContentTypeConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#EnrichmentProcessConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#EnrichmentProcessConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des processus d&apos;enrichissements des documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:EnrichmentProcessConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#GeographicConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#GeographicConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des entités nommées de nature géographique référencées dans les documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:GeographicConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#InistConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#InistConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des codes de classement Inist (Pascal et Francis)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:InistConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#NamedEntityConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#NamedEntityConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des entités nommées en général répertoriées dans les documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:NamedEntityConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#OrganizationConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#OrganizationConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des types d&apos;organisations</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:OrganizationConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#PlaceConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#PlaceConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des entités nommées de type lieux référencées dans les documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:PlaceConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#PublicationTypeConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#PublicationTypeConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des types de publication représentés dans les documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:PublicationTypeConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#PublisherConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#PublisherConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des éditeurs (publishers) en lien avec les documents ISTEX</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:PublisherConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#ScienceMetrixConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#ScienceMetrixConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des catégories Science Metrix</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:ScienceMetrixConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#WosConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#WosConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des catégories Web of Science</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:WosConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    
    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#ScopusConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#ScopusConcept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit la structure conceptuelle des catégories Scopus</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:ScopusConcept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    
    <!-- https://data.istex.fr/ontology/istex#ScientificDomain -->

    <owl:Class rdf:about="https://data.istex.fr/ontology/istex#ScientificDomain">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Décrit les domaines scientifiques présents sur le site licence nationale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">istex:ScientificDomain</rdfs:label>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.6.20160910-2108) https://github.com/owlcs/owlapi -->

